【Freelancer無保障】$300 請畢業生剪樓盤片 地產經紀壓價：呢個係天殺價

創作何價？早年，有以「 45 個 Like and Share」請攝影師影相的事件，自由工作者紛紛表示「R job」（索取免費服務）問題嚴重。但這只是冰山一角，自由工作者和創作人一直還是被壓榨剝削，沒有保障的一群。就讀創意寫作與電影藝術學系的畢業生Sally本月初第一次接剪片工作，豈料慘被壓價兼走數。事源Sally和地產經紀何先生（Chris）見面商討剪片的合作，也談好酬勞，但最後合作仍是不歡收場。Sally感無奈也慨嘆，「當然有合約更能夠保障自己，但係口頭承諾係基於雙方的信任。」

合作過程中，Sally是主動的一方，不斷提出意見去改善影片的製作質素。「如果知係冇錢，我都唔會接呢份工作。」看過試片，Chris都表示滿意，提出小修改。「我好忙，遲啲覆你。」等了又等，最後只換來Chris這樣的回覆：「冇可能一千蚊一分鐘，呢個天殺價，妙想天開。你可能一條片開價幾百元，我再比你數十條片，你做得好我再比百多條片你做。」

事件拖了近半個月，Chris欲以三百元當是Sally工作的酬勞，Sally表示十分忿怒，「我覺得呢個價錢好唔合理，係抹殺咗我製作嘅時間同埋創作嘅心機。」她表示很多不是這個行業，或沒有這技術的人會以為這些工作很容易完成，但事實工作絕不簡單，自由工作者也須得到應有的酬勞。
事件揭事出自由工作者欠缺保障，合作少有白紙黑字的合約，一切只賴雙方的信任。記者致電事主Chris查詢是否有此事，並要求回應，他只說了一句「我不接受訪問」，就掛斷電話。

人地仆街就梗
不過收錢做野靠篤手指就太蠢
口講口賠

時薪$300就差唔多
計返埋當$3000 起 啦

老老實實，兩邊都唔抵幫

做freelance咁嘅價都接，仲要無contract保障自己，俾人壓俾人走數有乜好嘈

上面接過freelance未？

接過，我真係接過

咁u平時係點交收法？
點保障到自己

比經紀佬昆下
當交社會大學學費啦

反正又無失身

先俾份約對方簽，再收一半訂先會開始做野
尾數就麻煩啲，因客而異
仲有好似新聞個case, 壓到300真係唔應該接

樓盤片唔使創作 見代理d片影到好鳩

u係咪請其他專業人士幫自己準備同修訂果份有法律效力既約？

係，請律師幫我整
我認為呢啲錢唔慳得
唔怕一萬

你個份到底係freelance 定係project...

軟件邊個提供？？？？難道……………用linux?

咪就係...我比job人都只係msn寫幾隻字...佢做完掟過黎，我叫公司過數, that's it...邊撚到有紙contract...

呢個年代仲講口頭

仲有，你睇清楚先...$300唔係接job，係條唔肯比錢嘅人渣提出$300算數

冇contract仲簡單，先錢後貨

錢多就可能會，幾百蚊真係未必
偏偏好多人鍾意幾百蚊都呃

點都要做張quotation俾對方簽完fax返過黎呀？

開天殺價

譴責受害人

比demo個時加曬水印 寫自己個名上去同DNF或者not for publication咪可以